---
layout: post
title: "组织活力"
date: 2015-05-07 13:35:56 +0800
description: ""
categories: 敦煌之路
tags: [组织, 朝气, 暮气]
lastmod: 
--- 

啥叫暮气沉沉：墨子的亡国十大标准，解放战争时期国共的对比，也是适用于商业组织的

对于大组织而言，暮气沉沉就是：下层失控，上层无力整治。

对于小团体而言，暮气沉沉就是：不再兢兢业业，不再创造新的，不再开拓市场，不再研究客户习惯，一切顺着习惯惯性，整天想着利益纷争，整天寻思保护既得利益。

